<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/academic/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:1313/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Неделя 10-16 марта. Какой она была?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/post2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/post2/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#про-природу-и-погоду&#34;&gt;Про природу и погоду&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#настроение&#34;&gt;Настроение&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#приятность-недели&#34;&gt;Приятность недели&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#курс-доллара&#34;&gt;Курс доллара&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#такие-вот-дела&#34;&gt;Такие вот дела)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;про-природу-и-погоду&#34;&gt;Про природу и погоду&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Внезапно потепление в Москве закончилось и на улице снова было по 2 градуса. Меня это ни капли не расстроило, потому что все мои легкие курточки и джинсовки остались в моем родном городе, а тут сейчас только теплая одежда. Но это очень даже нестрашно, потому что совсем скоро я поеду в Рыбинск и привезу другие вещи&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;настроение&#34;&gt;Настроение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В целом все хорошо с настроением, здоровье тоже не подводит. Меня очень радует ветер на улице, люблю прохладу. НО! Стоит отметить, что из-за ветра в воздухе летает всякая пыль и грязь. Самое неприятное - это попадание в глаза, пожтому я заказала себе имиджевые очки с фотохромом, чтобы защищать глаза от посторонних объектов и солнца&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;приятность-недели&#34;&gt;Приятность недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наконец-то подобрала для себя хорошую работу. Сходила на сбеседование, прошла первые этапы оформления и сделала медицинскую книжку. Через пару дней у меня начинается обучение. Я в предвкушении, очень жду!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;курс-доллара&#34;&gt;Курс доллара&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доллар падает - это приятно. Хорошо, что не купила его когда-то по 100 рублей))&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;такие-вот-дела&#34;&gt;Такие вот дела)&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>http://localhost:1313/post/post3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/post3/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#что-такое-markdown&#34;&gt;Что такое Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#как-пользоваться-языком-разметки&#34;&gt;Как пользоваться языком разметки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#кто-пользуется-маркдауном&#34;&gt;Кто пользуется маркдауном&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#для-чего-нужен-маркдаун&#34;&gt;Для чего нужен маркдаун&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#как-начать-работать-с-маркдауном&#34;&gt;Как начать работать с маркдауном&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;что-такое-markdown&#34;&gt;Что такое Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown, или маркдаун, — это язык разметки для текстовых документов. Он позволяет создавать тексты без использования Word и других редакторов. Разметку можно прочитать и воспроизвести в любой системе или браузере&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры. Поэтому маркдаун полезно знать всем, кто имеет дело с вебом, от разработчиков до блогеров&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-пользоваться-языком-разметки&#34;&gt;Как пользоваться языком разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Человек пишет текст в любом редакторе и добавляет в него специальные комбинации стандартных символов. Это разметка, она показывает, где текст должен быть жирным, где — заголовком, а в каком месте нужен список. С помощью символов можно разметить заголовки, выделения текста и даже сложные конструкции вроде таблиц. Специальные преобразователи формируют на основе разметки готовый документ. Это похоже на использование HTML, но маркдаун проще, текст в нем более читаемый. Преобразователи или изначально есть в текстовом редакторе, например в приложении для заметок, или скачиваются отдельно&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кто-пользуется-маркдауном&#34;&gt;Кто пользуется маркдауном&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пользователи интернета, которые общаются в мессенджерах и пишут заметки в сервисах, поддерживающих разметку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разработчики, которые пишут с помощью маркдауна документацию для проектов, — им нужен простой и надежный инструмент.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контент-менеджеры при наполнении сайтов, которые поддерживают маркдаун. Разметка может использоваться и на веб-страницах.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Блогеры, пишущие лонгриды, когда оформляют материалы для статей. Многие платформы для написания текстов поддерживают маркдаун, например Notion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Писатели и копирайтеры, которым нужен простой инструмент для оформления текста — разметка, читаемая с любого устройства.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Энтузиасты, которые пользуются разметкой в личных целях: пишут заметки и списки дел, ведут дневники или составляют карточки для запоминания.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-чего-нужен-маркдаун&#34;&gt;Для чего нужен маркдаун&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрое форматирование статьи для перевода в PDF или чтобы она просто выглядела красиво без лишних усилий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верстка текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание документации для кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание красивых сообщений в мессенджерах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-начать-работать-с-маркдауном&#34;&gt;Как начать работать с маркдауном&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все очень просто: нужно установить или открыть любой редактор, который поддерживает эту разметку, и начать писать. Есть локальные редакторы, их надо скачивать, а есть те, что работают в браузере через интернет, как веб-сервис. Выбирайте любой, настраивайте под свои нужды и начинайте. Синтаксис простой, его легко выучить. Может быть даже так, что вы уже частично им пользуетесь: например, в мессенджере Telegram для форматирования текста используется именно маркдаун.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите пользоваться маркдауном не для личных заметок, а для оформления текста в блоге или на сайте, нужно подключить к ним плагин с поддержкой Markdown. Это тоже несложно, такие плагины существуют для многих CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун пригодится и тем, кто планирует карьеру разработчика. Он нужен в контенте, в веб-программировании, в написании документации. На профессиональных курсах мы подробно рассказываем об этом и других инструментах для разных целей.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя 3-9 марта. Какой она была?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/post1/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/post1/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#праздничный-день&#34;&gt;Праздничный день&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#дела-с-дз&#34;&gt;Дела с дз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#общежитие-проверка&#34;&gt;Общежитие. Проверка&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#изменения-в-жизни-с-приходом-весны&#34;&gt;Изменения в жизни с приходом весны&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#такие-вот-дела&#34;&gt;Такие вот дела)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;праздничный-день&#34;&gt;Праздничный день&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как вы могли понять, на этой неделе был всемирный женский день - 8 марта. Один из моих друзей-темщиков сказал, что это день тюльпанов, а не женщин. Мы ему, конечно же, не верим, поэтому празднуем и поздравляем всех причастных к этому дню!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;От своей прекрасной соседки ариши я получила в подарок популярную в тик токе ммалину в двух видах шоколада. Десерт оказался невероятно вкусным. Жаль, что в нем есть калории((&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дела-с-дз&#34;&gt;Дела с дз&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В конце этой недели у меня были дедлайны по архитектуре компьютеров. Если быть точнее, то к 7 и 8 числам мне нужно было выгрузить на платформы и сдать:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Доклад по концепции семафора&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лабораторные работы 1-4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Первый этап выполнения индивидуального проекта&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Со всеми заданиями я справилась. Было тяжеловато в связи с тем, что меня одолела болесть и высокая температура, но несмотря на это, все было сдано в сроки, чему я очень рада&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;общежитие-проверка&#34;&gt;Общежитие. Проверка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я проживаю в общежитии на станции Профсоюзная. Оно принадлежит МГИМО, РУДН лишь снимает его в аренду, поэтому к нам периодически приезжает комиссия с проверкой. На этой неделе наши комнаты вновь проверяли на чистоту и отсутсвие &amp;ldquo;запрещенки&amp;rdquo;. Моя комната всгеда выглядит опрятно и аккуратно, поэтому проблем не возникло&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;изменения-в-жизни-с-приходом-весны&#34;&gt;Изменения в жизни с приходом весны&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наступление весны = наступление новой жизни или, как говорится, дурная голова рукам покоя не дает. Если ближе к делу, то я сняла с ногтей покрытие и решила дать им отдохнуть. Очень необычные ощущения, потому что я носила гель лак несколько лет подряд и уже забыла, какого это, когда ногти без него. Пока что мне все нравится, и выглядит достаточно эстетично&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;такие-вот-дела&#34;&gt;Такие вот дела)&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>http://localhost:1313/post/get-started/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/get-started/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#базовые-возможности-git&#34;&gt;Базовые возможности Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#преимущества-git&#34;&gt;Преимущества Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — это распределенная система управления версиями, которая означает, что локальный клон проекта — это полный репозиторий управления версиями. Полнофункциональные локальные репозитории упрощают работу как в автономном, так и в удаленном режиме. Разработчики фиксируют свою работу локально, а затем синхронизируют копию репозитория с копией на сервере. Эта парадигма отличается от централизованных систем управления версиями, где клиенты должны синхронизировать код с сервером перед созданием новой версии кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Гибкость и популярность Git делают его отличным выбором для любой команды. Многие разработчики и выпускники колледжа уже знают, как использовать Git. Сообщество пользователей Git создало ресурсы для обучения разработчиков и популярности Git, что упрощает получение помощи при необходимости. Почти каждая среда разработки поддерживает Git и средства командной строки Git, реализованные в каждой основной операционной системе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;базовые-возможности-git&#34;&gt;Базовые возможности Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При каждом сохранении работы Git создает фиксацию. Фиксация — это моментальный снимок всех файлов в определенный момент времени. Если файл не изменился с одной фиксации на следующую, Git использует ранее сохраненный файл. Эта конструкция отличается от других систем, которые хранят начальную версию файла и сохраняют запись разностных с течением времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фиксации создают ссылки на другие фиксации, формируя граф журнала разработки. Можно отменить изменения код предыдущей фиксации, проверить, как файлы изменились с одной фиксации на следующую, а также просмотреть такие сведения, как где и когда были внесены изменения. Фиксации определяются в Git уникальным криптографическим хэшом содержимого фиксации. Так как все хэшируется, невозможно вносить изменения, терять информацию или повреждены файлы без обнаружения Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-git&#34;&gt;Преимущества Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Одновременная разработка
Каждый имеет собственную локальную копию кода и может одновременно работать в собственных ветвях. Git работает в автономном режиме, так как практически каждая операция является локальной.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Более быстрые выпуски
Ветви позволяют гибко и одновременно разрабатывать. Основная ветвь содержит стабильный высококачественный код, из которого вы выпускаете. Ветви компонентов содержат работу, которая объединяется в основную ветвь после завершения. Разделив ветвь выпуска от разработки, проще управлять стабильным кодом и отправлять обновления быстрее.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Встроенная интеграция
Из-за своей популярности Git интегрируется в большинство инструментов и продуктов. Каждая основная интегрированная среда разработки поддерживает встроенную Git, а многие средства поддерживают непрерывную интеграцию, непрерывное развертывание, автоматическое тестирование, отслеживание рабочих элементов, метрики и интеграцию функций создания отчетов с Git. Эта интеграция упрощает повседневный рабочий процесс.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Строго сообщества поддержки
Git является открытым исходным кодом и стал де-факто стандартом для управления версиями. Нет недостатка в средствах и ресурсах, доступных командам для использования. Объем поддержки сообщества для Git по сравнению с другими системами управления версиями упрощает получение помощи при необходимости.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Git работает с любой командой
Использование Git с средством управления исходным кодом повышает производительность команды, поощряя совместную работу, применяя политики, автоматизатив процессы и повышая видимость и возможность трассировки работы. Команда может урегулировать отдельные средства для управления версиями, отслеживания рабочих элементов и непрерывной интеграции и развертывания. Кроме того, они могут выбрать решение, например GitHub или Azure DevOps , которое поддерживает все эти задачи в одном месте.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Запросы на включение внесенных изменений
Используйте запросы на вытягивание, чтобы обсудить изменения кода с командой, прежде чем объединить их в основную ветвь. Обсуждения запросов на вытягивание бесценны для обеспечения качества кода и повышения знаний в команде. Такие платформы, как GitHub и Azure DevOps, предлагают широкий интерфейс запроса на вытягивание, где разработчики могут просматривать изменения файлов, оставлять комментарии, проверять фиксации, просматривать сборки и голосовать за утверждение кода.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Политики ветвления
Teams может настроить GitHub и Azure DevOps для обеспечения согласованных рабочих процессов и процессов в команде. Они могут настроить политики ветви, чтобы убедиться, что запросы на вытягивание соответствуют требованиям перед завершением. Политики ветви защищают важные ветви, предотвращая прямые отправки, требуя рецензентов и обеспечивая очистку сборок.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
